Laiksaare Koggokonna Kohtut sel 2mal Octobr 64.
Kohtus ollid Pea Kohtomees Juhann Petersohn
Kohtomees Jaan Kurm
abbi Kohtomees Jacob Tals
Sai Endrek Pridikul sedda kesko antud et temma piddi sel 7mal Augustil Moisas Kohtus ollema temma ei wõtnud sedda kesko kulatada ja es tulle, selle peal sai temmale jelle kesko antud et taa piddi 14mal Augustil Moisas Kohto ees ollema, agga temma gelle es wõtta sedda Kesko kulatada ja es tulle, selle peal Kohtomehhed wõtsid selle naeu kette, es woi muddo tedda kette sadda kui sadsid Wahhimehhe temmale gerelle, kui Wahhimees sinna tulnud kuss temma olnud, siis pannud Ukse eest kinni ja lasnud tedda ulg aega enne ukse tagga seista siis lasnud tedda sisse, kui Wahhimees sisse tuppa tulnud Endrek teinud ennast woimetumaks ja aigeks, selle peal Wahhimees andnud temmale kesko et piddawa Moisa tullema, kuss peal temma wastanud et temma ei woiwa mitte galla keia temma ollewa aige, siis Wahhimees piddanut ühhe küt obbuse wõtma ja tedda Moisa tooma, agga Endrek Pridikul ei ollnud mitte keddagist wigga, teis Koerust.
Sai ette kutsutud Endrek Pridik ja temma kaest küssitud miks temma kessa gerrel ei olle Moisa tulnud kui tedda on kahte korda kutsutud, kuss peale temma wastas, et temma ei ollewa sedda Kesko sanud, ga kui temma wimatti selle Kesso kette saanud siis temma ollewa aige olnud, selle peal sai temmale öldud et mingo Linna Tohtre alla ja wõtko Moisast tehhe Liggi ja murretsegu selle eest et saab terweks, ja woib akkata omma Wõlgo gergest mahha tenima nii kuidas Kihhelkonna Kohhus ond Moistnud. Sai siis selle jerrel odatut agga temma ei tulnud Moisa egga ei leinud Linna, selle peal Kohhus sai kulda et olnud Pernu linnas Lada aegas üssa terwe mees tõstnud teistele Linasemne Kottid Podi sisse, ja keinud möda Laata Ratsa ümber ja kauplenud tugewasti obbuset. Sai siis gelle temmale kesko antud et temma piddi 25mal Septmbr Moisas Kohtus ollema, Endrek gelle panni wasto ja es tulle. Selle peal Pea Kohtomees olli 28mal Septembr kogematta temma peale guhtunud kuss temma teisel ond töös olnud, ja küssinud temma kaest miks perrast temma ei olle Kesso jerrel Moisa tulnud, et tulgo omme Pae Moisa et Moisas tööd kullald et saab Rahha tenima ja omma wõllast mahha maksma, temma ommetigi sedda kesko es kulle, ja ei tulnud, piddi siis gelle Walla Kohhus Wahhimees temma jerrel saatma ga tedda laskm 2mal Octobrel Moisa Koggokonna Kohto ette tuua.
Tulli ette Endrek Pridik ja küssiti temma kaest miks perrast temma ei olle Kesso gerrel 28mal Septembrel Kohto ette tulnud kui temma kesko saanud, kuss peale temma gelle wastas et temma kesko ei ollewa saanud, kuskis Pea Kohtomees temma kaest miks perrast temma siis ei olle Moisa tulnud kui temma tall kesko on andnud, kuss peale temma Pea Kohtomeest ossaldes ja tedda Kohto Laua ees Nimme perrast üdes Suure aelega uhket moodi wastas mis temmal Moisas tegemest, ja miss tall siia tullemest.
Moisteti sedda suurema Kohto oleks anda, et siit Kohus temmast mingel wisil jagu ei saa, et suurem Kohus nii armolene on ga tedda kuskile Krono töese paneb, et see waine Kirsti Joeks omma Rahha kette ühhel ki wiesil saab, mis temma omma egast Südamest teist aidate temmal ond andnud, ja nüüd ommal pudus nie kaes on et ei saa ommad maksud enam wisiperrast maksetud.
